Za okny pl_nulo pokl_dné odpoledne. Občas bylo z dáli sl_šet hromy. Začalo se bl_skat. Babička postavila na stůl hromničku a zapál_la ji. Na čele jí naběhla starostl_vá vráska. Pavl_k se ještě nevrátil z lesa, kde sbíral mal_ny. Mal_nko se zastavila. Nebude pl_tvat časem. Skopla své pl_šové bačkory a vydala se k bl_zkému lesu vstříc tomu malému pachol_kovi. Zanedlouho doběhla až ke ml_nu, kam obvykle chodila ml_t obilí. Polkla. Z divoce rostoucího pel_ňku viděla trčet hubené l_tko. Ale najednou se rostl_ny zamlely a Pavl_k se vynořil s ol_salou živou veverkou v ruce. Zal_kal se štěstím. 
